---
layout: base
title: 아이폰에서 앱을 잠그는 방법
description: >
  아이폰에서 개별 앱을 잠그는 다양한 방법들에 대해서 소개합니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/how-to-lock-apps-in-iphone
tags:
  - 아이폰 앱 잠금
  - 스크린 타임
  - VPN
  - 가이드 엑세스
---

## 아이폰에서 앱을 잠그는 방법?

iPhone에서 개별 앱을 잠그는 방법과 VPN을 사용하여 보안을 강화하세요.

대한민국은 세계 최초로 5G를 상용화했으며, 이번에 새롭게 출시된 아이폰12는 5G를 지원하고 있습니다. 한국에서 아이폰의 인기가 나날이 높아지고 있습니다.

하지만 어린 아이가 아이폰을 해킹에 성공하거나 보안을 뚫어 데이터를 탈취하는 등의 다양한 보안 이슈들이 뉴스를 통해 사람들에게 알려지게되었고, 사람들은 아이폰의 보안을 더 강화할 방법이 없는지 찾아보게 되었습니다.

개인 정보에 대해 염려하고 iOS 기기에서 특정 앱을 보호하고 싶으세요? 그리고, 아이폰에서 사생활이 담긴 앱을 개인이 잠글 수 있을까요?

### 공식적 방법의 부재

아쉽게도 아이폰에는 사생활이 담겨있는 앱을 개별적으로 잠그는 공식적인 방법이 없습니다. 하지만 다행히도 아이폰12에서는 스크린 타임과 같은 기능으로 해결할 수 있는 방법이 있습니다. 그리고 그 외 앱을 잠그고 개인 정보를 보호하는 방법에는 [VPN](https://nordvpn.com/ko/download/){:target="_blank"} 사용을 비롯한 여러 가지가 있습니다.

또한 이러한 방법은 아이들이 특정 앱을 사용하는 것을 제한할 수 있습니다. 아이폰 및 애플 장치 옵션의 앱 잠금은 전문가가 아닌 일반인들도 매우 쉽게 사용할 수 있습니다. 이 게시물에서는 아이폰에서 앱을 잠그는 방법에 대해 알아보겠습니다.

### 스크린 타임

스크린 타임은 기기 사용 방식, 열어 본 앱 및 방문한 웹 사이트에 대한 자세한 보고서를 확인할 수 있는 기능입니다. 스크린 타임 기능에 있는 그래프 아래의 모든 활동보기를 탭하면 됩니다. 여기에서 사용량을 확인하고, 가장 많이 사용하는 앱에 대한 제한을 설정하고, 기기를 선택하거나 알림을 받은 횟수를 확인할 수 있습니다. (출처: [https://support.apple.com/ko-kr/HT208982](https://support.apple.com/ko-kr/HT208982){:target="_blank" rel="nofollow"})

스크린 타임을 사용하는 방법은 다음과 같습니다.

1. 설정 앱에 들어갑니다.
2. "스크린 타임"을 선택합니다.
3. 스크린 타임이 활성화되어 있고 스크린 타임 암호가 설정되어 있는지 확인하세요.
4. 왼쪽 상단 모서리에 있는 "장치"를 누르고 현재 장치를 선택합니다. 여러 장치가 없는 경우 상단의 장치 이름을 탭하기 만하면 됩니다.
5. 이제 잠그려는 앱을 선택하고 탭합니다. 원하는 앱이 목록에 없으면 아무 앱이나 선택합니다.

## 아이폰 11 및 이전 버전에서 앱을 잠그는 방법

이 처럼 스크린 타임은 유용한 보안 기능을 제공하지만 아이폰 11 및 이전 버전에서는 사용할 수없습니다. 대부분의 아이폰에만 작동하는 앱을 잠그는 방법 중 하나는 앱 사용을 제한하는 것입니다. 방법은 다음과 같습니다.

1. 설정 > 일반으로 이동합니다.
2. 아래로 스크롤하여 제한 > 제한 활성화로 이동합니다.
3. 메시지가 표시되면 새 암호를 입력합니다. (확인하려면 두 번 클릭합니다)
4. 제한을 활성화하고 새 암호를 입력하면 다양한 옵션이 제공됩니다.
5. 허용 섹션에는 Safari, Siri 및 FaceTime과 같은 다양한 자사 앱을 허용하지 않는 옵션이 있습니다. 또한 다운로드 한 앱은 포함되지 않습니다.
6. 녹색 토글 아이콘을 끄기 위치로 스와이프하면 허용되지 않는 앱이 홈 화면에 표시되지 않도록 할 수 있습니다.

### 가이드 액세스를 사용하여 아이폰에서 앱을 잠그는 방법

가이드 액세스(Guided Access)는 현재 사용중인 앱에서 나가는 것을 방지하는 앱 잠금 옵션입니다. 여러분은 자녀가 휴대폰에서 특정 앱이 아닌 다른 앱을 사용하지 않을까 걱정할 수 있습니다. 가이드 액세스는 이러한 걱정을 해결해줍니다. 사용 방법은 다음과 같습니다.

1. 설정에서 일반 > 손쉬운 사용 > 접근 유도로 이동하세요.
2. 접근 유도 토글 스위치를 녹색 위치로 스와이프합니다.
3. 암호 설정 > 가이드 액세스 암호 설정으로 이동합니다.
4. 새 암호를 입력한 다음 다시 입력하여 잠금을 확인하세요.
5. 가이드 액세스를 활성화하고 암호를 설정한 후, 앱이 시작되면 앱을 열고 측면 버튼을 세 번 누르거나 휴대폰에 따라 홈 버튼을 세 번 클릭하면 기능을 사용할 수 있습니다.
6. 그 후, 비활성화할 화면 영역 주위에 원을 그릴 수 있는 가이드 액세스 시작 화면이 표시됩니다. (전체 화면을 덮거나 전혀 덮지 않도록 설정) 또는 화면 오른쪽 하단에서 옵션을 선택하여 볼륨 버튼에서 터치 스크린에 이르기까지 모든 것을 비활성화하고 접근 유도 항목에서 시간 제한(최대 24시간)을 설정할 수 있습니다.

(* 가이드 액세스는 아이폰 11 버전 이상에서 사용 가능합니다.)

### Touch ID를 사용하여 아이폰5S - 아이폰8 및 아이폰8Plus에서 앱을 잠그는 방법

Touch ID를 사용하면 지문 기반 보안 기능(아이폰5S – 아이폰8 및 8Plus에서 사용 가능)을 사용하여 앱을 잠글 수 있습니다. 이러한 방법을 사용하여 애플페이, 아이튠즈 및 앱스토어를 잠글 수 있는데 방법은 다음과 같습니다.

1. 설정을 열고 Touch ID 및 암호로 이동하여 암호를 입력하십시오.
2. 그런 다음 Touch ID를 사용하여 잠그려는 앱의 토글 스위치(녹색 스위치)를 켭니다.
3. 위의 내용은 애플페이, 아이튠즈 및 앱스토어에만 적용됩니다. Touch ID를 사용하여 다운로드 한 앱을 잠그려면 다른 프로세스가 필요하며, 많은 인기 앱(예: 페이스북, 트위터 및 스냅챗)에서는 이러한 프로세스를 활성화하지 않으므로 이러한 앱을 개별적으로 잠글 수 없습니다.

Touch ID를 사용하여 앱을 잠그는 옵션을 제공하는 앱이 점점 늘어나고 있지만, 더 적은 수는 암호를 사용하여 앱을 잠그는 옵션도 제공합니다. 일반적으로 이렇게 하려면 다음과 같은 프로세스가 필요합니다.

1. Touch ID 호환 앱을 엽니다.
2. 설정으로 이동하세요.
3. 비밀번호 또는 지문으로 앱을 잠그는 옵션을 찾습니다. 개인 정보 또는 기본 설정 항목에 있을 수 있으며 암호, Touch ID 잠금, 화면 잠금 또는 이와 유사한 이름으로 표시될 수 있습니다.

### 타사 앱을 사용하여 아이폰에서 앱을 잠그는 방법

아이폰에서 앱을 직접 잠그려는 경우 타사 앱을 사용하여 잠글 수 있는 옵션이 있습니다. 어떤 측면에서 이것은 암호(또는 생체 인식 ID)를 사용하여 아이폰의 모든 앱에 대한 접근을 차단하는 수많은 기능을 가진 앱이 있기 때문에 앱을 잠그는 데 가장 보안성이 뛰어나고 적합한 옵션일 수 있습니다. 그러나 이는 반대로 아이폰을 위험으로 지킬 수 있는 최악의 앱 잠금 옵션이 될 수 있습니다. 이러한 앱을 사용하려면 아이폰은 이미 뛰어난 성능의 보안이 탑재되어 있어야 합니다. (하지만 결과적으로 이러한 방법은 보안 취약성과 성능 문제를 일으킬 수 있으므로 권장하지 않습니다.)

아이폰에서 앱을 잠그는 타사 앱의 몇 가지 인기있는 예는 BioProtect, Locktopus 및 AppLocker가 있습니다. 또한 아이폰용으로 특별히 설계된 앱이 있는 Cydia 플랫폼을 사용하여 다운로드하고 설치할 수 있습니다.

BioProtect의 경우 앱이 다운로드되면 보호된 항목 섹션에서 설정 > 애플리케이션으로 이동한 다음 잠 그려는 앱을 녹색 토글의 위치를 전환하여 특정 앱을 잠글 수 있습니다.

## VPN 사용하기

이처럼 아이폰에서 앱을 잠그는 방법은 각 버전에 따라 다르게 적용해야 하거나 위험 요소가 큰 타사 앱을 사용하는 방법이 있습니다. 하지만 아직 마지막 옵션이 남아있습니다. 바로 VPN을 사용하는 것입니다.

VPN이란 가상 사설망(Virtual Private Network)을 뜻하는 용어입니다. VPN에 연결되면, 사용자의 인터넷 활동은 암호화되고 실제 IP 주소는 누구도 알 수 없게 가려집니다. 그 누구도 사용자가 누구이고 무엇을 하고 있는지 알 수 없으며, 심지어 사용자의 인터넷 서비스 제공자를 비롯한 정부, 해커들도 이를 알아내고 침입할 수 있는 방법은 없습니다.

하지만 이러한 앱스토어에서 쉽게 구할 수 있는 무료 VPN은 오히려 해커의 침입에 취약해질 수 있습니다. 그러므로 우리는 항상 최고의 성능을 지닌 VPN을 사용하며, 이러한 VPN 중 하나는 NordVPN입니다.

NordVPN을 사용하면 트래픽을 암호화하고 해커와 이를 노리며 엿보는 이들로부터 IP 주소를 숨길 수 있습니다. 또한 디도스 공격 및 ISP 대역폭 조작으로부터 사용자의 개인 정보를 보호할 수 있습니다.

### 고려해야 하는 사항

앱을 잠글 시 고려해야 할 또 다른 사항은 이러한 시도를 완전히 차단하는 것입니다. 필요에 따라 이미지 및 메모와 같은 항목을 숨기고 올바른 암호를 입력한 후에만 ​​접근할 수 있도록 하는 습관을 기르는 것이 가장 중요합니다.

전체 앱(예: 사진)을 잠글 필요가 없고 대신 비공개 사진, 문서 또는 영상과 같은 특정 항목도 잠글 필요가 없다면 우리는 조금 더 안전하게 아이폰에서 개인 정보를 보호할 수 있습니다.
